房委會通過新富戶政策 入息超5倍 資產逾百倍 違一項即踢出公屋

要聞港聞兩岸國際娛 樂更多果 籽財 經體 育

房委會通過新富戶政策 入息超5倍 資產逾百倍 違一項即踢出公屋

■新政策下住戶資產超過入息上限100倍須遷出公屋，當中車輛、房產等7個項目屬資產類別。張志華攝

【本報訊】公屋供應短缺、樓價高企下，房委會正式出兩招向公屋富戶「開刀」，通過富戶雙軌制改為單軌制，住戶凡入息或資產超出入息限額的5倍或100倍，或擁有物業便被「叮走」，明年10月實施。據悉，受新措施影響而須遷出的住戶不會多於1萬戶。民主黨質疑措施殺錯良民，住戶被迫「捱貴租」，公屋聯會批當局借住戶「過橋」卻無助加快流轉。

記者：鍾雅宜

房委會資助房屋小組委員會昨日開會討論收緊富戶政策，委員會主席黃遠輝會後指大部份委員均支持收緊富戶政策，宣佈將富戶雙軌制改為單軌制，即原本住戶需入息及資產同時超出入息的3倍及84倍才需遷離公屋，改為其中一項超標便要遷出。持有本港住宅物業的住戶則不論入息及資產如何均會被「踢走」，明年10月執行，其他修訂則未夠時間討論。

料不多於一萬戶受影響

當局採取了較寬鬆建議，黃遠輝指入息上限定在入息限額的5倍，資產上限則定在入息限額的100倍，以二人家庭為例，家庭入息超出約8.4萬元或資產超出169萬元便無得留低。對於被指標準苛刻，黃指入息限額定在5倍，是假設4人家庭以該入息可租住港島至新界區面積相若單位，租金佔收入6.9至14%，反映他們可自行解決居住問題。他指出，4人家庭若資產達入息限額的80至110倍，已可購上期天水圍、沙田居屋或景泰苑同面積單位，認為水平合理，並反駁稱：「我哋無講過制訂富戶政策，係讓公屋家庭經濟改善到可以喺私人市場買樓。」

截至今年6月底，全港約有2.6萬個富戶，交一倍半、兩倍及市值租金住戶分別有2.28萬、3,100及60宗。據悉，當局料受影響公屋戶可能不多於一萬戶。

有批評指措施執行倉卒，甚至不等明年1月諮詢立法會後才決定，黃遠輝指收緊富戶政策2013年已作討論並諮詢三個月，獲普遍支持，審計報告曾建議善用公屋資源，故政策非急切執行。就被指無視反對聲音，他指當局有10個月作宣傳，會按意見微調執行細節，措施亦設上述機制，以往不少個案經審視後亦可保留單位。

團體指無助縮短輪候

委員之一的工聯會郭偉強曾在會上提出暫緩修訂富戶政策，最終不獲通過，他指會上房署代表亦認同可等候諮詢立法會才決定，但委員會仍通過修訂，對此感可惜，他亦質疑當局無法交代能騰空多少單位，「結果啲人出到去上唔到樓，只能捱貴租。」

多個團體到房委會抗議，民主黨主席胡志偉批評新措施殺錯良民，資產限額水平太苛刻，要擁有物業的住戶搬走亦是藥石亂投，單位可能太細或太舊。公屋聯會主席王坤指當局借輪候時間增加向富戶開刀，轉移視線，卻無助縮短輪候時間，反給予基層假希望以為可加快上樓，「逼公屋戶買樓，係反智」，促當局交代何時可恢復3年上樓承諾及先作公開諮詢。

趕有資產果班出去買樓，俾大陸人住

搬就搬啦仆街，睇見公屋停車場咁多靚車就火滾

公屋富戶正仆街

香港有錢唔買唔租私樓等同逃稅

起碼佢地係有做嘢而且俾貴租
各位快啲慶祝
因為搬入嚟公屋嘅在唔係有錢過你嘅人，而係咬綜援，同你差唔多入息，唔做嘢只打牌，一口支那話，係樓梯口痾屎尿嘅支那人

個源頭永遠唔敢理
支那蝗收收埋埋又屋又鋪有冇查下

agger